<resources>
    <string name="app_name">دانشگاه سمنان</string>
    <string name="virtual_tour_semnan">تور مجازی دانشگاه</string>
    <string name="intro_semnan">معرفی اجمالی دانشگاه سمنان</string>
    <string name="intro_semnan_city">آشنایی با شهر سمنان</string>
    <string name="daneshkade_ha">دانشکده ها</string>
    <string name="moavenat_ha">معاونت ها</string>
    <string name="ostad_ha">اساتید دانشگاه</string>
    <string name="majors">رشته های تحصیلی</string>
    <string name="phones">شماره های دانشگاه</string>
    <string name="achievement">دستاورد های دانشگاه</string>
    <string name="news">اخبار دانشگاه</string>
    <string name="pardis_map">نقشه پردیس دانشگاه</string>
    <string name="city_map">نقشه شهر سمنان</string>
    <string name="my">my ورود به سامانه</string>
    <string name="simorgh">سامانه امانت کتاب</string>
    <string name="semnan_uni">دانشگاه سمنان</string>
    <string name="bargh_ce">
         گروه برق، فعاليت آموزشي خود را در دهة پنجاه با برگزاري دورة کارداني در رشته برق و الکترونيک شروع کرد. رشته مهندسي الکترونيک به عنوان اولين رشته کارشناسي در «مدرسه عالي تکنولوژي» آن زمان در سال 1367 تأسيس گرديد. با پذيرش دانشجو در گرايش قدرت در سال 1375 و کارشناسي ارشد الکترونيک در سال 1376 و به دنبال آن کارشناسي ارشد  برق - قدرت و دکتري برق- قدرت در سال 1382دامنه فعاليت اين گروه آموزشي به تمام مقاطع تحصيلي مهندسي برق و سپس کارشناسي کامپيوتر در سه گرايش گسترش يافت .
         نهايتاً  در سال 1387 دانشکده مهندسي برق و کامپيوتر تأسيس گرديد. در حال حاضر اين دانشکده داراي 7 رشته - گرايش در مقطع کارشناسي و 10 رشته گرايش در مقطع کارشناسي ارشد و 8 رشته - گرايش در مقطع دکتري ميباشد.

         گروه های آموزشی:
الکترونیک، مخابرات، قدرت، کنترل، نرم افزار، سخت افزار، فناوری اطلاعات ،افزاره هاي ميكرو و نانو،الكترونيك، مدارهاي مجتمع الکترونیک، الکترونیک، مخابرات (میدان و موج)، مخابرات (سیستم)، فتونیک، الكترونيك قدرت و ماشين، سیستم هاي قدرت، مدیریت انرژي، قدرت، کنترل ، مگاترونیک ، هوش مصنوعی.

امکانات:
         آزمايشگاه مدار و اندازه گيري، آزمايشگاه اجزاي کامپيوتر، آزمايشگاه ميکروپروسسور، آزمايشگاه کنترل خطي، آزمايشگاه ماشين هاي الکتريکي، آزمايشگاه مدارهاي منطقي،آزمايشگاه عايق و فشار قوي، آزمايشگاه اتوماسيون و رباتيک، آزمايشگاه الکترونيک و پالس، آزمايشگاه مدارهاي مخابراتي، آزمايشگاه پردازش سيگنال هاي ديجيتال، آزمايشگاه سيستم هاي قدرت، آزمايشگاه مباني برق، آزمايشگاه کنترل صنعتي ،آزمايشگاه ابزار دقيق، آزمايشگاه کنترل ديجيتال، آزمايشگاه VLSI ، آزمايشگاه پايگاه داده، آزمايشگاه سيستم عامل، آزمايشگاه شبکه هاي رايانه اي، آزمايشگاه سازمان رايانه، آزمايشگاه سيستم انتقال، آزمايشگاه آنتن، آزمايشگاه سيستم تلويزيون، آزمايشگاه ماشين مخصوص، آزمايشگاه الکترونيک صنعتي، آزمايشگاه مايکروويو، آزمايشگاه سيستم هاي مخابرات نوري، آزمايشگاه سيستمهاي انتقال، آزمايشگاه سيستمهاي سوئيچينگ، آزمايشگاه مدارهاي واسط، آزمايشگاه شبكه هاي كامپيوتري، آزمايشگاه الكترونيك ديجيتال، آزمايشگاه معماري رايانه اي، آزمايشگاه ريزپردازنده، کارگاه برق، آزمايشگاه رله و حفاظت و تست رله هاي سيستم قدرت، کارگاه مدار فرمان و مرکز تحقيقات IT، آزمايشگاه پايگاه داده و محاسبات سنگين، آزمايشگاه الکترونيک ديجيتال، آزمايشگاه منطقي و معماري، آزمايشگاه ريزپردارنده، آزمايشگاه ريز پردارنده پيشرفته

    </string>
    <string name="website_address">وبسایت</string>
    <string name="phone_number">تلفن</string>
    <string name="map_address">موقعیت</string>
</resources>